【氣象】（2017年9月下旬）旬初廣闊低壓槽帶來驟雨，旬末副高支配天色良好

氣象討論：2017年9月下旬
此帖文討論期：2017年9月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
查閱自動更新圖請

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地

低壓槽

01:38:27 76 37.9 145 三陸沖 10km M6.4 震度3

睇下月尾仲有無多個風出下世

真係矛盾，又想月尾前有季候風到無咁熱

下調至M5.9 震度2

好靜...

無風係咁ga啦

雷暴警告

JTWC 99W又摺埋左

但出左90w同91w

氣象巴打幾時先冇咁熱

西太搞咩 9月明明係旺季

單計風既數目其實唔算少，
瑪娃，珊瑚，古超，泰利，杜蘇芮
至於計香港，瑪娃有3
15年打完蓮花隻8之後要10月先有彩虹隻強3暫時都未廢到前所未有果隻

十月唔通31日清一色27-32度，到11月涼啲，25-30/26-31度

12月就可以再見👋30度，日日24-29度，都好既唔洗搵大褸著洗又煩 日日背心短褲游水做gym都方便

全靠洛克幫下8號條數

就算大暖年，12月都好難24-29
20-27呢類機會大d乾的話日夜溫差大無可能仲係5度咁少

12月20-27都夠哂暖，到時人人怨

係喎 今日921大地震

大冷大暖我都興奮，最怕成個冬天平凡氣溫大東風17-20度個啲，我屌你老母

咁快就預測到今年冬天唔凍，如果今個冬季(到出年二月底)一次寒警都無發過，你一定係當代氣象預言學系專家

(澳門電台消息) 運輸工務司司長羅立文表示，委任環保局局長譚偉文臨時兼任氣象局代局長，是經過檢視運輸工務司範疇的局長和副局長後所作出的決定，譚偉文是最適合人選。

羅立文稱，在這個情況下有一個人接管氣象局是勇氣的表現，他感謝譚偉文的家人，因為日後他將會少了時間陪伴他們。羅立文又強調，一人擔任兩局領導不會兩頭唔到岸，如有問題向他本人問責。

譚偉文兼任氣象局代局長可獲 225薪俸點報酬，羅立文稱是按公職人員職程訂立，已是上限。

有無人知即係幾錢人工？

真係晚晚29度

1薪俸點=83澳幣
83澳幣*225=18675澳幣

希望黎緊12月1月仲有得陽光與海灘兼開大冷氣食雪條

大家無言了

#認人

好撚大雨

係我發夢定點，尋晚有幾聲雷勁大聲

特衰真係一擔擔

梁嘉靜處理手法好咁多竟然冇得升局長

鳩出1仔都叫好

學波台話齋
咁垃圾都有人吹奏

副高可唔可以賜俾香港人一個可以去沙灘游水同瘋狂開冷氣的聖誕新年

無人想要聖誕新年短袖已經好失常，
聖誕新年要開冷氣既話真係末日近了

Agger

飛去澳洲啦

睇圖得菲佬個90W LOW咋

副膠有新花名：富二代高壓脊

都就黎十月 點解仲咁熱

因為今日就世界未日（好似係）

邊個同你講十月就會涼
唔介意嘅話去天文台睇睇個10月平均溫度先

邊個同你講邊到既十月,邊一年既十月,一啲家教都無

落狗屎

落到咁交合都諗住慳返個黃雨？

短期內香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。
(23-09-2017 07:40)

班仆街未撚訓醒

黃左啦

唔通會講緊二千年前英國嘅十月？ 靜少少咪咁小學雞講呢d啦
正常黎講十月都未會涼 有季候風只會係乾熱 起碼要去到10月尾先會叫涼 仲要宜加先9月尾 想點涼法?

岩，今朝一場雨搞到最低26度算係比正常平均涼左有突，咁都仲熱？痴人說夢話

9月尾十月頭日日28-32度先正常

呂 宋 附 近 的 低 壓 區 正 為 該 區 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

菲西

90W咁慘無人理

因為400cpa不了？

要乜條件先至有 2008年長冷？

秋天 400cpa 都有機會強風

阻塞高壓，
令到冷空氣團滯留，
然後寒流不斷南下。

殘體注意
=================================
中国地震台网正式测定： 2017年 9月23日16时29分 ，在朝鲜(疑爆) （ 北纬41.36度 ，东经129.06度 ） 发生 3.4级地震，震源深度 0 千米。
=================================
又核試
但M3.4咁弱係fail左？

次次入嚟, 總係有條友係到講幾度幾度

日本表示廢得濟測唔到

然後
30度:好熱 流哂大汗
28度:好凍 凍到鳩縮

fail

大家都留意到

Cma td

嗌都嘥氣

大西洋果邊隻LEE細粒到

煩到block埋

咁樣邊有得BINC

又好似幾有道理

鞭蓮花鞭洛克人都好過鞭嗰條友啦

大東風好凍

北韓咸鏡北道吉州郡豐溪里核試驗場附近，在本港時間下午四時半發生一次地震，中國地震台網錄得是三點四級，震源位於地面，在公布中提到懷疑是爆炸。不過南韓氣象廳表示，強度是三級，分析地震波後，指應屬自然地震，因為未偵測到，過去人為地震後出現的聲波。有南韓傳媒認為，可能是核試驗場坑道崩塌，引發地震。

美國地質勘探局錄得的強度是三點五級，但未確定是否自然地震。俄羅斯在遠東地區的氣象局人員表示，地震後北韓輻射量與日常無異，未有異常。日本氣象廳說，由於震級較小，國內觀測點未錄得今次地震。

真相可能係上次M6.3超出座山負荷
上次核試M6.3後咪有次M4.6(塌陷)既
可能果次之後個場就冧北泡先話改太平洋核試，結果今日個場終於頂唔住，引發呢次M3.4地震

首爾延世大學地球系統科學系研究組根據朝鮮前三輪核試的資料，對未來朝鮮在距長白山大約120公里的豐溪里核試驗場進行更強的核試時，在長白山地帶出現的震蕩大小和壓力的量進行了推算。

研究指出，如果核試爆引起的人工地震越大，地面峰值加速度（PGA，表現地面強烈晃動程度的指標）和應力將會一同增加，長白山地面承受的外部壓力也就越大，地底下的巖漿房壓力也隨之增加。壓力增加到一定程度后，巖漿房內會形成氣泡、噴出地表。

等睇長白山蘇醒，支那東北一齊玩完

2310 T1

一號戒備信號在下午11時10分發出

咩風？

1號風球

TD 已形成

一號波

好突然

廣闊低壓區

點解有一號

做乜事 路徑圖都未有

仲以為自己睇錯 點知真係一號波

有了

你睇真D

T1

蘋果巴打

咁突然
新聞好似冇點講過個風咁

Thx

T1
黑人問號.jpg

？

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 在 下 午 11 時 10 分 發 出 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

位 於 南 海 中 部 的 低 壓 區 已 增 強 為 熱 帶 低 氣 壓 。

在 下 午 11 時 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南 約 570 公 里 ， 即 在 北 緯 17.6 度 ， 東 經 116.3 度 附 近 ， 預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 廣 東 西 部 至 海 南 島 一 帶 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 會 在 星 期 日 日 間 於 香 港 之 西 南 約 300 公 里 外 掠 過 ， 預 計 星 期 日 本 港 離 岸 間 中 會 吹 強 風 。 除 非 該 熱 帶 低 氣 壓 採 取 較 接 近 香 港 的 路 徑 或 顯 著 增 強 ， 發 出 更 高 信 號 的 機 會 不 大 。 天 文 台 會 密 切 監 察 其 對 本 港 天 氣 的 影 響 。

澳門賴屎未

WTF

Hi

有風打又見

今次咁快一號嘅

突然間好熱鬧呀

扶乩進行中

又準備齊人了

澳門8號未

我有無風打都會留守係到

是油

換左人啦

Wenger out🙏🏻

唔夠時間 可惜可惜

問米進行中

屌你

下？有風？

個post短短5分鐘又就一頁
明明之前5個鐘得半頁

轉玩碟仙

有路徑， 以熱帶低氣壓強度刷過海南島東北部

應該好快又回復正常

新任代局長好似有做過墓地

佢地而家係唔係新任局長負責簽名排波？

呢個post又被激活

淡友準備全面進場！

支味濃咪撚用

睇路徑 以南刷過 食陣風都幾和味

咁突然
即刻走上黎睇

其實條友識唔識氣象

原來八點個時，中國已經升左舊低壓做TD

要開風post嗎？

no name no post

唔明點刷過

發夢

好突然 睇下可唔可以命名

應該難d啦 GW都未有

少有地唔使畀班報紙佬又燈又提係咁吹奏

SMG新官上任抄都抄唔切交合功課

有冇預測強度同路徑

問airline啦豬閪

機會<0.1%

金仔炸香港機會大D

呢個要派多幾粒

(澳門電台消息) 氣象局將於 (24日)凌晨零時懸掛 1號風球。

好大鑊下 應該會停航

老師，澳狗又抄我功課啊

[SMG]特別報告:位於南海的低壓區已發展成熱帶低氣壓，預料將會向西北方向移動。由於預料該熱帶低氣壓的強度較弱，並於日間在本澳西南約300公里以外掠過，大致趨向雷州半島一帶。除非該熱帶低氣壓採取較接近本澳的路徑或顯著增強，否則改掛較高風球的機會不大。請市民留意氣象局發佈的最新消息。（更新時間：2017/09/24 00:00）

天文台出咗

真係好似大交合嘅格式

標準抄功課，頭尾加幾隻字改幾隻字

90W: 終於有人理我啦

不過聽朝已經過正南，下晝最接近，睇黎好快又無人理

向東！向東！向東！

Hko每小時定位

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3

南韓氣象廳指, 錄得北韓吉州郡發生3級地震, 震央與北韓第六次核試地點相距約20公里, 由於未偵測到人工地震產生的聲波, 因此評估認為是自然震動.
中國地震台網最先公佈地震消息, 表示地震強度是3.4級, 震源深度是零公里, 當時表示懷疑是爆炸引起, 但經與北韓第六次核試後的地震資料對比後, 認為是天然地震, 推測是一次滯後的塌陷地震事件.
全面禁止核試驗條約組織分析也認為, 地震情況與第六次核試後不久發生的塌陷情況相似, 因此認為地震很可能不是人為造成.

Hko每小時定位

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0100 17.9N 115.5E N0.1 W0.3
0300 18.0N 115.2E N0.1 W0.3

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0100 17.9N 115.5E N0.1 W0.3
0300 18.0N 115.2E N0.1 W0.3
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 17.9N 115.5E N0.1 W0.3
0300 18.0N 115.2E N0.1 W0.3
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4

呢個post 咁快靜到得返定位post

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2

JTWC BIN C之旅（22W）

#1 CPA TO HK：402km

靜到

星期日都未訓醒

呢家到左CPA未

仲要行多幾個鐘

即係今次地震係上次核試嘅後果？

洛克戒備信號生效,
表示本港普遍風力達20公里/小時.

24/09/2017 08:50 十分鐘風向及風力（公里/小時）
橫瀾島58
長洲泳灘 50
長洲*47
塔門 41

天 文 台 會 密 切 留 意 本 港 的 風 力 變 化 ， 考 慮 是 否 需 要 更 改 信 號 。

平均22.3是咪已經高過洛克？

好撚涼
唔知幾時夠力改名

是咪改黑球？

好似第一次見佢用更改信號

九 月 二 十 四 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 至 東 南 風 4 至 5 級 ， 離 岸 及 高 地 6 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。 下 午 短
暫 時 間 有 陽 光 。 海 面 有 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 27 至 31 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

海 面 有 湧 浪 -------> 海 面 有 大 浪 及 湧 浪

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3

JTWC BIN C之旅（22W）

#1 CPA TO HK：402km
#2 CPA TO HK：461km

屯門表示都幾大風, 可惜好猛太陽

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1
1400 18.6N 111.9E N0.1

201601W戒備信號生效，表示本港平均風力達2016年01W風力水平

但強風只有8中1，距01W 8中3相差甚遠

201601W？ 都係無名TD? 無乜印象

咁四百公里都係三公里以外，佢又錯唔晒嘅

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1
1400 18.6N 111.9E N0.1
size=5]1500 18.7N 111.7E[/size=5] N0.1 W0.2

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1
1400 18.6N 111.9E N0.1
1500 18.7N 111.7E N0.1 W0.2

瑪娃戒備信號生效,
表示本港普遍風力達26公里/小時
但強風只8中1同瑪娃無得比

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1
1400 18.6N 111.8E N0.1 W0.1
1500 18.7N 111.7E N0.1 W0.1
1600 18.7N 111.5E W0.2

感覺上大風過洛克人
唔知數據上係咪?

至少有強風

數據上八站平均平瑪娃遠超石頭人
但強風得8中1，瑪娃8中3
（rockman8中0，點都勁過佢架啦）

T1都勁過8仔，洛克人真係bin足十年啊

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1
1400 18.6N 111.8E N0.1 W0.1
1500 18.7N 111.7E N0.1 W0.1
1600 18.7N 111.5E W0.2
1700 18.8N 111.3E N0.1 W0.2

JTWC BIN C之旅（22W）

#1 CPA TO HK：402km
#2 CPA TO HK：461km
#3 CPA TO HK：N/A

唉

bin到新一個洛克重生都未bin完
今日出面又有太陽又有風 好舒服

Hko每小時定位（22W）

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5
0300 18.0N 115.2E W0.1
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4
0600 18.2N 114.2E W0.2
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2
1000 18.5N 112.9E W0.3
1100 18.5N 112.4E W0.5
1200 18.5N 112.0E W0.4
1300 18.5N 111.9E W0.1
1400 18.6N 111.8E N0.1 W0.1
1500 18.7N 111.7E N0.1 W0.1
1600 18.7N 111.5E W0.2
1700 18.8N 111.3E N0.1 W0.2
1800 18.9N 111.1E N0.1 W0.2

啲人又消失晒

所有熱帶氣旋警告信號在下午7時20分取消
All Tropical Cyclone Signals were cancelled at 7:20 p.m.

SMG : 一號風球仍然懸掛。在未來數小時將考慮除下所有風球。

見多雲走左去瞓
呀我想晒太陽

Hko每小時定位&距離(22W)

2017/9/23
2300 17.6N 116.3E 570km(SSE)
2310 T1

2017/9/24
0000 17.7N 116.1E N0.1 W0.2 550km(SSE)
0100 17.8N 115.8E N0.1 W0.3 530km(SSE)
0200 18.0N 115.3E N0.2 W0.5 490km(SSE)
0300 18.0N 115.2E W0.1 490km(SSE)
0400 18.1N 114.8E N0.1 W0.4 470km(S)
0500 18.2N 114.4E N0.1 W0.4 460km(S)
0600 18.2N 114.2E W0.2 450km(S)
0700 18.3N 114.0E N0.1 W0.2 440km(S)
0800 18.4N 113.4E N0.1 W0.6 440km(S)
0900 18.5N 113.2E N0.1 W0.2 430km(SSW)
1000 18.5N 112.9E W0.3 440km(SSW)
1100 18.5N 112.4E W0.5 460km(SSW)
1200 18.5N 112.0E W0.4 480km(SSW)
1300 18.5N 111.9E W0.1 480km(SSW)
1400 18.6N 111.8E N0.1 W0.1 480km(SSW)
1500 18.7N 111.7E N0.1 W0.1 480km(SSW)
1600 18.7N 111.5E W0.2 490km(SW)
1700 18.8N 111.2E N0.1 W0.3 500km(SW)
1800 18.9N 111.1E N0.1 W0.1 490km(SW)
1900 18.9N 110.8E W0.3 520km(SW)
1920 all tc signal cancelled

桜 の 抹 茶 刺 身 於 颱 風 訊 號 發 出 期 間 出 現 頻 率 ：

１７／５１（１／３，３３.３３%）

以 上 報 告 顯 示 他 平 均 每 在 三 個 人 發 帖 後 便 會 出 現 一 次。

統 計 由 ＃ １ ７ ６ 至 ＃ ２ ２ ７ 為 止 ， 共 ５１ 個 帖 子。

1號封頂既應該會最高頻率
因為多野打但唔多人入個post
有3仔或以上反而一堆膠言論，
我出現頻率會相對細返

癡線

TD + 400km略過 + 1號風球 + 無特別風浪 = 討論價值極微

咁樣都可以有技術分析

做澳門交合合長真係簡單

若果三號強膠信號生效，代表膠reply每小時達41至62個，咁我出現頻率？至少可以降至1/50
若果八號烈膠及暴膠信號生效，膠reply速度達每小時63至117個，咁隨時10頁先見我一次，概率降至1/200
如果九號暴膠甚至十號颶膠信號生效，1個post都未必見到我一次，出現概率降至1/1000以下

到底分析緊咩

九號烈膠或暴膠增強信號

醉啦你

合長唔係食咗春藥下化

個波形同核試係明顯唔同
最明顯係無一開始已經係最大波幅而唔係漸進式上果一段（果一段應該就係爆炸）

巴打is watching u

下午約兩時半，東涌美東街巴士總站上蓋地盤，一幅十五米乘十米的棚架倒塌，無人受傷。地盤正進行商場擴建工程，警方封鎖附近一帶，建築公司派人到現場處理。

1號風球下影響

強烈季候風

黑球

長洲風力唔肯落

login username：201722W
login password：Mannings Wanning,Hainan

大西洋係咁出勁風 西太真係。。。

JTWC BIN C之旅（22W）

#1 CPA TO HK：402km
#2 CPA TO HK：461km
#3 CPA TO HK：N/A
#4 CPA TO HK：cpa passed

JTWC BIN C之旅（22W）

#1 CPA TO HK：402km
#2 CPA TO HK：461km
#3 CPA TO HK：N/A
#4 CPA TO HK：cpa passed
#5 CPA TO HK：passed

北方冷空氣開始活動 週末左右應該就會到華南沿岸 不過仲係好弱 降溫幅度應該唔大

今日大東至東南風

點解咁得閒成日上黎呢 冇其他搞作

JTWC BIN C之旅（22W）

#1 CPA TO HK：402km
#2 CPA TO HK：461km
#3-#7 CPA TO HK：cpa passed
#7 FINAL WARNING

CPA TO HK：430km(SSW)

琴日星期日出左去海皮吹下風，
同fd食個tea，一兩個鐘先上黎一次

係因為1仔封頂td400公里外掠過無人流先顯得我長期係到姐再加我成日打錯字咁又多多個reply

平時洗唔洗返工返學😂

login username：201722W
1st login password：Mannings Wanning,Hainan

2nd login password：QuảngNinh,Vietnam

要

長期27-32度 熱死人咩

你個名

依舊叫咩野雲?

有乳便是娘
同音同義

鋒面

應該美國大平原？
好神奇，西面吹乾空氣，南面有加勒比海濕暖空氣，北面加拿大一吹冷空氣，個天就好似世界未日咁 黑個阿Q，閃電多到仆街，d雲一壓到接近地下，就有龍卷風

去到成個十月上旬都無顯著降溫

好熱

好靜

幾時先凍

副高咁強，我想見識吓嚟緊聖誕天文台仲可以keep住31 32度

今日冇乜風

做得香港人就要接受天氣熱呢樣野，冇得怨

我屌

最高溫度概率預報

最低溫度概率預報

準咩

最低溫度概率去到10月10日越升越高😂

應該係「高概率」既氣溫愈升愈高

天文台可能預測正確喎，佢預秋季氣溫偏高

屌, 熱都算, 好撚濕先乞人憎

係呀，今日係夏天天氣

風又無個 秋天先黎熱真係痴線

秋老虎

今日又係冇乜風

今年副高真係強得有啲離譜 除左西風槽活動比較弱以外仲有冇咩原因可以解釋到

今年副高強？
巴打睇番天文台每月回顧先

第n+1年屋企冇開冷氣

有JTWC 93W LOW响菲律賓東南

11點都30度

其實天文台職員有冇能力做到好似分區自動預報咁
預測每個鐘嘅氣溫？

已經有呢樣野啦喎，自動分區氣溫預測

其實整體應該都比早幾年強 亦因爲咁先令今年幾個影響華南沿岸嘅熱帶氣旋都有比較偏西嘅路徑而影響香港
而9月呢個時間中國東南部到華南上空上空由高至低層都比副高控制 都顯示副高好強
嚟緊雖然地面高壓南下 但中層以上應該仲會喺副高嘅控制下 所以先有個咁嘅疑問

熱帶氣旋路徑視乎當時既大氣系統，
這個不評論。

如果副高係特別強，撇除打風食下沉之類既其他因素，早幾年大概由5月尾至6月頭開始乾煎，酷熱警告經常出雨都唔多滴，咁就真係特別強。

佢就係問天文台職員可唔可以做到，唔係電腦可唔可以做到呢件事

橫瀾 max 36.6 now

批 示 摘 錄

退休/撫卹金的訂定

按照行政法務司司長於二零一七年九月十三日作出的批示：

（一）地球物理暨氣象局第三職階首席特級氣象技術員馮瑞權，退休及撫卹制度會員編號809，因符合現行《澳門公共行政工作人員通則》第二百六十三條第一款a）項，而聲明自願離職退休。其每月的退休金是根據十一月三十日第107/85/M號法令第一條第一款及上述《通則》第二百六十四條第一及第四款，並配合第二百六十五條第二款之規定，以其三十五年工作年數作計算，由二零一七年八月二十九日開始以相等於現行薪俸索引表內的 890點訂出，並在有關金額上加上六個根據第1/2014號法律第一條所指附表並配合第2/2011號法律第七、第八及第九條規定的年資獎金。

（二）有關所訂金額的支付，全數由澳門特別行政區政府負責。

fat fat la

交合又偷偷調高左聽日個氣溫預測

副高係咪太南 搞到啲風出唔到世？

今年9月好似仲未受到冷空氣影響,好多晩都持續27-28度,中午好多日都3x度xx,多咗啲大陸氣流 ,感覺仲係夏天,以往9月通常會出現23,24度 月尾開始有大規模東北季候風南下,不過都係keep住26-30個range,睇黎都有牌先涼

不過今年天氣都算奇怪 初夏有段時間副高一直佔據華南 西太幾乎形成唔到熱帶氣旋 之後就係季風槽偏弱 而家就到副高一直維持強勢 轉涼天氣仲要再等等

今日普遍34度
市區有站近35
新界有站36+

係 位置上偏西偏南令熱帶氣旋好難發展 另外就係季風槽好弱 西南季風去唔到西太都係不利因素

一轉東南風大交合就穩定維持33+，下午有冇機會高過34呢，拭目以待

個人認為比較正常，今夏西南氣流活躍程度正常番，和副高共同影響多番雨水，呢個先係夏天，夏天應該係炎熱有雨才是對的。

不過現時想明顯轉涼就要等等

上水最高37.2

又調高左

岩岩好 34.1

28-33

冷空氣積埋積埋 黎個大爆發

副高咁強，希望可以見證到個可以喺屋企欺冷氣嘅聖誕節

最中意keep住15左右 好憎冬凍幾日又回暖返幾日咁
btw 08寒潮keep住12度真係好正

從海路進入的微弱東北季候風預料今日到香港

明明尋日仲預測今日有雨嫁，而家

今朝沙田好撚大雨

16寒潮睇住個氣溫得一兩度都好爽

菲東果舊有無機會發展?

本次東風潮達某個「八號風球」風力

又bin c

基本上目前副高太強好難生成 西南季風又淨係去到南海 假如入到南海可能仲有得觀望下 唔係短期內都好難發展起嚟
但而家成個西太都仲喺副高控制 加熱下海水潛熱會繼續上升 話唔定之後可能煲出另一隻怪物

調強左聽日雨勢

蓮花大風過今日好多

聽日落雨唔該

所以今日無冷氣夜大家唔使開冷氣

都仲係熱應該好難

好多時開冷氣都係因為隔離屋開冷氣先一齊開

啲風仲係熱熱地

洛克人好慘

梳打埠前氣象局局長風水權無得攞退休金

今晚幾涼 唔洗開冷氣

我反而覺得焗

落緊雨都焗

新界西倒水中

Keep 到今晚，唔該

終於落雨

遲來的雨

有機會落足全日 不過夜晚未必會好大雨

出完特提之後就臨埋門消散？

細雨都夠了
唔想上台講野，好撚驚

屌 大嶼山大雨到仆街

一 個 強 雷 雨 區 正 從 東 面 靠 近 ， 並 會 在 未 來 兩 三 小 時 影 響 本 港 。 巿 民 請 提 高 警 惕 。

於 2017 年 09 月 30 日 08 時 00 分 發 出

屯門地區性停電

石頭人已被ko